#language es

~- [[DebianWiki/EditorGuide#translation|Translation(s)]]: [[FreedomBox/Manual/Minetest|English]] - Español -~

<<TableOfContents()>>

## BEGIN_INCLUDE

==  Minetest (Sandbox de bloques) ==
||<tablestyle="float: right;"> {{attachment:FreedomBox/Manual/Minetest/Minetest-icon_en_V01.png|icono de Minetest}} ||

'''Disponible desde''': versión 0.9

''Minetest'' es un ''Block Sandbox'' multijugador para mundos infinitos. Este módulo permite ejecutar el servidor `Minetest` en esta !FreedomBox, en su puerto por defecto (30000). Para conectar al servidor se necesita un [[https://www.minetest.net/downloads/|cliente de Minetest]].

=== Enrutado de Puertos ===

Si tu !FreedomBox está detrás de un router necesitarás configurar la redirección de puertos en tu router para los siguientes puertos de Minetest:
 * UDP 30000


=== Enlaces externos ===

 * Sitio web: https://www.minetest.net


## END_INCLUDE

Volver a la [[es/FreedomBox/Features|descripción de Funcionalidades]] o a las páginas del [[es/FreedomBox/Manual|manual]].


<<Include(es/FreedomBox/Portal)>>

----
CategoryFreedomBox
